\chapter{Tutorial Rápido}
Usar OpenShot es muy fácil, y este tutorial lo llevará a través de los conceptos básicos en menos de 5 minutos. Después de este tutorial, podrá hacer una simple presentación de diapositivas con música.

\section{Paso 1: Importar fotos y música}
Antes de que podamos comenzar a hacer un video, necesitamos importar archivos a OpenShot. Arrastre y suelte algunas imágenes (* .JPG, * .PNG, etc.) y un archivo de música (la mayoría de los formatos funcionarán) desde su Escritorio a OpenShot. Asegúrese de soltar los archivos donde apunta la flecha en la ilustración.
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.4]{imagenes/quick-start-drop-files.jpg} 
 \end{center}
 \newpage
 \section{Paso 2: Organizar fotos en la línea de tiempo}
 Luego, arrastre cada foto a la línea de tiempo (como se ve en la ilustración). La línea de tiempo representa su video final, así que organice sus fotos en la secuencia que desee que aparezcan en su video. Si superpone dos clips, OpenShot creará automáticamente un desvanecimiento suave entre ellos, que se mostrará con rectángulos azules redondeados entre los clips. Recuerde, puede reorganizar los clips tantas veces como sea necesario simplemente arrastrándolos y soltándolos.
 \begin{center}
 \includegraphics[scale=0.4]{imagenes/quick-start-timeline-drop.jpg}
 \end{center}
 
 \section{Paso 3: Añadir música a la línea del tiempo}
 Para que nuestra presentación de diapositivas sea más interesante, necesitamos agregar algo de música. En el paso 1 debió haber importado un archivo de música. Haga clic en el archivo de música y arrástrelo a la línea de tiempo. Si la canción es demasiado larga, toma el borde derecho de tu clip de música y cambia el tamaño para que sea más pequeño.
 \begin{center}
 \includegraphics[scale=0.3]{imagenes/quick-start-music.jpg}
 \end{center}
 
 \section{Paso 4: Vista previa de su proyecto}
 Para obtener una vista previa de cómo se ve y suena nuestro video, haga clic en el botón Reproducir debajo de la ventana de vista previa. También puede pausar, rebobinar y avanzar rápidamente su proyecto de video haciendo clic en los botones correspondientes.
 \begin{center}
 \includegraphics[scale=0.5]{imagenes/quick-start-play.jpg}
 \end{center}
 
 \section{Paso 5: Exporta tu video}
 Una vez que esté satisfecho con su video de presentación de diapositivas, el siguiente paso es exportar su video. Esto convertirá su proyecto OpenShot en un solo archivo de video, que funcionará en la mayoría de los reproductores multimedia (como VLC) o sitios web (como YouTube, Vimeo, etc.).\\

Haga clic en el icono Exportar video en la parte superior de la pantalla (o use el menú Archivo> Exportar video). Elija una de las muchas opciones de exportación preestablecidas y haga clic en el botón Exportar video.
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.35]{imagenes/quick-start-export.jpg}
 \end{center}

Ahora debe tener una comprensión básica de cómo funciona OpenShot. Importación, organización, vista previa y exportación. Esperemos que este tutorial te haya tomado menos de 5 minutos para completar.Porfavor, lea el resto de esta guía para obtener una comprensión más detallada de OpenShot y sus funciones avanzadas. ¡Disfruta lo!